**北京铁路分局职工子弟第二中学**简称**北京铁路二中**或**北京铁二中**，创建于1955年，位于北京市西城区月坛西街5号，是北京市示范性普通高中，并设有初中部。学校原是北京铁路系统唯一的一所重点中学，[西城区原八所重点中学之一](../Page/西城区.md "wikilink")。

## 概况

北京铁二中位于北京市[西城区月坛南街和月坛北街之间](../Page/西城区.md "wikilink")，占地30000平方米，总建筑面积31860平方米。现有教职员工300余人，其中高级教师92名，特级教师两名。现有初高中在校学生约1800人，并建有排球队、台球队、篮球队、乒乓球队等课外活动小组。学校女子排球队曾多次代表北京市中学生参加中日韩三国中学女子排球对抗赛。

## 荣誉称号

  - 北京市无烟校
  - 北京市花园式学校
  - 北京市绿色学校
  - 北京市排球传统校
  - 北京市心理教育实验校
  - 北京市科技活动示范校
  - 北京市电教优类校
  - 北京市实验教学先进单位
  - 教育部现代教育技术实验校
  - 中央教育科研所中小学学习问题研究课题实验校

## 参见

  - [北京市高中示范校列表](../Page/北京市高中示范校列表.md "wikilink")

## 外部链接

  -
[Category:北京示范性高中](../Category/北京示范性高中.md "wikilink")
[Category:1955年創建的教育機構](../Category/1955年創建的教育機構.md "wikilink")